有病徵者往檢驗 醫生憂播毒

節錄

有病徵者往檢驗 醫生憂播毒

■市民昨在西營盤李陞小學外排隊等候檢測。

【本報訊】雖然政府建議有病徵市民切勿參加普及社區檢測計劃，不過有私家診所醫生透露，近日多名有傷風咳嗽等病徵求診者拒絕在診所接受武漢肺炎檢測，而選擇免費的全民檢測。有檢測中心採樣人員更指，中心入口僅攔截有發燒的參加者，但容許有咳嗽或喉嚨痛人士入內，憂慮帶來中心交叉感染風險。

相關新聞：全民檢測 國產保護衣非醫療用 採樣醫護斥離譜

有私家診所醫生向本報表示，近日多名有傷風或咳嗽等病徵人士求診，醫生向他們建議做武漢肺炎病毒測試，但病人表示已預約或想預約全民檢測，不需透過私家診所做檢測。該名醫生估計，箇中原因是全民檢測為免費，可節省在診所做檢測所需的150元行政費。

該醫生呼籲，有病徵人士應盡快檢測，並非應等到預約日子才檢測，擔心若病人。。。

中心職員容許咳嗽人士進入

在灣仔會議展覽中心的採樣人員亦指，檢測中心入口職員只攔截有發燒的人士。。。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨日在疫情簡報會表示，醫管局轄下有門診。。。

政府發言人表示，檢測中心已張貼告示，提醒有意做檢測人士如出現有關感染病。。。

好快就會有檢測群組出現

就係想。邊個最想永續疫情？